\section{Abnahme/Wartung}

\begin{frame}[t]{Abhnahme/Wartung}
    Die letzte Phase ist die Abnahme durch den Kunden. Hierbei unterscheiden wir
    zwischen der Einführungsphase und der Wartungs-/Pflegephase.
    \begin{figure}[H]
        \begin{tikzpicture}[>=stealth,
          node distance = 1mm and -14mm,
            start chain = A going below right,
      every node/.style = {draw, text width=29mm, minimum height=6mm, align=center,
                           inner sep=1mm, fill=KITgreen,  on chain=A, rounded corners=.55mm},
                              ]
      \node {Planung}; % A-1
      \node {Definition};
      \node {Entwurf};
      \node {Implementierung};
      \node {Testen};
      \node {Abnahme};
      % A-6
      \foreach \i [count=\j] in {2,...,6}
      {
        \draw[->, thick] (A-\j) -| (A-\i);
      }
        \end{tikzpicture}
      \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Tätigkeiten während der Abnahme}
  Während der Abnahme installieren wir das Produkt beim Kunden. Dabei müssen wir\ldots{}
  \begin{itemize}
    \item protokollieren, wie das Produkt eingeführt wird, um ein Artefakt dieser Phase zu haben (dieses nennt man das \enquote{Abnahmeprotokoll})
    \item Nutzer schulen
    \item Daten migrieren
  \end{itemize}

  Dabei können wir auf verschieden Arten umstellen:
    \begin{itemize}
      \item direkte Umstellung\\
        $\rightarrow$ unmittelbarer Übergang vom alten aufs neue System
      \item parallele Umstellung\\
        $\rightarrow$ beide Systeme parallel nutzen und Ergebnisse vergleichen, bevor man umsteigt
      \item versuchsartige Umstellung\\
        $\rightarrow$ u.a. neues System mit alten Daten laufen lassen und nach Benutzermeldungen schrittweise umsteigen
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Wartung und Pflege}
  Die Wartung beginnt mit der erfolgreichen Abnahme des Produkts.

  \begin{alertblock}{80/20-Regel}
    80\% der Entwickler eines Softwareunternehmens sind mit der Wartung von Altsoftware beschäftigt.
  \end{alertblock}

 Während der Wartung ist unsere Aufgabe die Software weiter zu entwickeln und an geänderte Rahmenbedingungen anzupassen. Wir unterscheiden dabei in
 \kgreen{korrektive} und \kgreen{progressive} Tätigkeiten:

 \begin{multicols}{2}
  \begin{itemize}
    \item Stabilisierung/Korrektur
    \item Optimierung/Leistungsverbesserung
    \item Anpassung/Änderung
    \item Erweiterung
  \end{itemize}
 \end{multicols}
\end{frame}